# thuoc tranh thai khan cap

<p>Thuốc ngừa thai cấp tốc giúp những&nbsp;đôi tình nhân&nbsp;thoải mái quan hệ tình dục,&nbsp;mà không cần lo sợ vấn đề có bầu ngoài ý muốn. Vậy, thuốc ngừa thai cấp tốc là như nào và biện pháp sử dụng như thế nào?</p>

<h2>Thuốc ngừa thai cấp tốc là gì?</h2>

<p style="text-align: center;"><img alt="thuốc tránh thai khẩn cấp loại cho con bú" src="https://uploads-ssl.webflow.com/5a7c62d8c043f40001b1aa15/5f657b14b1e60c59f4504fee_cach-su-dung-thuoc-tranh-thai-khan-cap.jpg" style="height:300px; width:450px" /></p>

<p>Thuốc tránh thai khẩn cấp là loại thuốc được con gái dùng ngay sau khi có nảy sinh sex không an toàn hoặc sử dụng một số liệu pháp phòng tránh thai khác thất bại. Trong thuốc chứa hàm lượng progestin liều cao nhờ vậy nó khả năng khống chế, ngăn cản hoạt động thụ tinh ngay tức thì.</p>

<p>Chi tiết, loại thuốc này hoạt động dựa trên cơ chế làm trì hoãn quá trình trứng rụng và ngăn không cho trứng làm tổ trong tử cung. đồng thời, sau lúc di chuyển vào cơ thể, thuốc còn tạo rào cản khiến trứng và &ldquo;tinh binh&rdquo; không thể gặp gỡ từ đó làm số trường hợp có bầu ngoài ý muốn giảm xuống mức tối thiểu.</p>

<p>Thuốc ngừa thai cấp tốc càng được sử dụng sớm thì cho hiệu quả ngừa thai sẽ càng cao. Một thí nghiệm cho biết rằng, nếu như chị em dùng thuốc tránh thai trong một ngày đầu sau lúc quan hệ thì khả năng mang thai chỉ còn 1 &ndash; 2%.</p>

<h2>Chỉ dẫn sử dụng thuốc ngừa thai cấp tốc cho hiệu quả</h2>

<p>Thời điểm này có hai dòng thuốc tránh thai khẩn cấp cơ bản là loại 1 viên và 2 viên. Nhìn chung, hai loại này đều mang tới công dụng ngăn ngừa mang bầu ngoài ý muốn không khác gì nhau tuy nhiên biện pháp dùng lại có đôi chút khác nhau.</p>

<h3>Thuốc tránh thai khẩn cấp loại một&nbsp;viên</h3>

<p>Thuốc ngừa thai cấp tốc 1 viên là dòng thuốc ngừa thai chỉ cần dùng 1 lần với 1 viên nén duy nhất. Thời gian tránh thai của dòng thuốc này chịu sự chi phối của loại thuốc dùng cũng như cách thức dùng.</p>

<p>Các dòng thuốc phòng tránh thai 1 viên nén hiện giờ là:</p>

<ul>
	<li>Thuốc ngừa thai cấp tốc 24h: Loại thuốc này được dùng trong vòng 1 ngày sau lúc có phát sinh quan hệ không an toàn.</li>
	<li>Thuốc ngừa thai cấp tốc 48 giờ: Với dòng thuốc này, bạn gái cần dùng thuốc trong vòng hai ngày đổ lại sau lúc quan hệ.</li>
	<li>Thuốc tránh thai khẩn cấp 72h: Dòng thuốc này có thể phòng ngừa mang thai trong vòng 3 ngày sau lúc quan hệ. Để thuốc phát huy tác dụng, người phụ nữ cần dùng thuốc trước 72 giờ tính từ lúc quan hệ.</li>
	<li>Thuốc tránh thai khẩn cấp 120h: Dòng thuốc này sẽ phát huy công dụng tránh thai trong vòng 120 giờ tính từ thời điểm quan hệ và phụ nữ phải dùng thuốc trong khoảng thời gian 120 giờ này.</li>
</ul>

<p>Lưu ý, với dòng thuốc này, chị em chỉ nên sử dụng 2 lần/tháng nhằm đảm bảo an toàn, tránh phát sinh những hậu quả không mong muốn.</p>

<h3>Thuốc ngừa thai cấp tốc loại hai viên</h3>

<p>Dòng&nbsp;thuốc hai&nbsp;viên có chứa thành phần chính là hormon Progesterone và tiết tố nữ. Nhờ vậy, nó vừa đem đến tác dụng phòng chống mang bầu ngoài ý muốn vừa giúp tăng cường hàm lượng nội tiết tố sinh dục trong cơ thể bạn gái.</p>

<p>Loại này gồm có 2 viên nén và được sử dụng làm hai lần. trong đó, viên ban đầu được dùng sau lúc quan hệ và viên thứ hai dùng được sau 12 giờ tiếp theo.</p>

<p>Loại thuốc này có nghe nói đến với rất hiệu quả sử dụng trong vòng 5 ngày nhưng mà càng về sau thì rất hiệu quả dùng thuốc càng giảm sút. bình thường, thuốc mang đến công dụng tốt nhất trong vòng một ngày đầu, bởi vì thế con gái nên dùng ngay sau lúc quan hệ và lưu ý không để trễ giờ uống viên thuốc tiếp theo.</p>

<h2>Những chú ý khi sử dụng thuốc tránh thai khẩn cấp</h2>

<p>Loại thuốc này chỉ phát huy cho hiệu quả nếu như được dùng sau lúc phụ nữ đã nảy sinh hoạt động tình dục. vì vậy, với trường hợp dùng thuốc trước lúc quan hệ, bạn gái cần sử dụng thêm một liều bổ sung để đảm bảo hiệu quả phòng tránh thai.</p>

<p>Đi kèm với vấn đề trên, thời điểm sử dụng thuốc người phụ nữ cũng cần để ý một số nội dung sau.</p>

<h3>Phản ứng phụ của thuốc</h3>

<p>Liệu pháp tránh thai này được nhận xét có độ an toàn khá cao khi được dùng đúng theo hướng dẫn. tuy vậy, trong một tỷ lệ, việc dùng loại thuốc này khả năng khiến người phụ nữ mắc phải các phản ứng phụ, cụ thể như sau:</p>

<ul>
	<li>Hiện diện hiện tượng hoa mắt, choáng váng, nhức đầu, nôn ói.</li>
	<li>Làm điều chỉnh, biến động chu kỳ kinh gây nên tình trạng chậm kinh, chảy máu âm đạo nhiều hoặc thậm chí là mất kinh.</li>
	<li>Nữ giới thấy ngực cảm giác căng tức kết hợp với hiện tượng bụng dưới đau râm ran.</li>
	<li>Tác động đến cảm xúc, tâm trạng của chị em gây ra lãnh cảm, giảm hứng thú trong chuyện &ldquo;yêu&rdquo;.</li>
	<li>Việc sử dụng thuốc thường xuyên có thể khiến tử cung bị bào mỏng, làm tăng rủi ro có bầu ngoài tử cung.</li>
	<li>Sử dụng thuốc nhiều trong thời gian dài có khả năng gây tác động xấu đến chức năng gan, thận và tim mạch.</li>
	<li>Khả năng tiềm ẩn rủi ro làm khởi phát huyết khối gây ra tắc mạch.</li>
</ul>

<h3>Một số đối tượng&nbsp;không nên sử dụng&nbsp;thuốc tránh thai khẩn cấp</h3>

<p>Một số đối tượng không nên dùng loại thuốc phòng tránh thai này bao gồm:</p>

<ul>
	<li>Chị em đang mang thai hoặc nghi ngờ có thai không nên sử dụng thuốc.</li>
	<li>Người bệnh về tim mạch, tiểu đường, gan, thận, ung thư, u xơ&hellip;</li>
	<li>Chị em phụ nữ có tiền sử nhiễm bệnh động kinh, rối loạn tuần hoàn não&hellip;</li>
	<li>Người đã từng mang thai ngoài tử cung cũng là đối tượng không nên sử dụng thuốc.</li>
</ul>

<p>Sử dụng thuốc tránh thai khẩn cấp là giải pháp phòng tránh thai tiện lợi, hiệu quả cao và tương đối an toàn. tuy vậy, việc sử dụng thuốc không giúp những cặp đôi phòng tránh lây nhiễm những bệnh lý xã hội qua đường tình dục. do đó, nếu như chưa chắc hẳn về hiện tượng sức khỏe cơ thể của người tình, những cặp đôi vẫn nên sử dụng các giải pháp phòng ngừa khác như sử dụng &quot;ba con sói&quot;.</p>

<p><a href="http://phathaithaiha.webflow.io/post/thuoc-tranh-thai-khan-cap">http://phathaithaiha.webflow.io/post/thuoc-tranh-thai-khan-cap</a></p>

